
                      El debut como director del animador, productor, ex rapero y CEO de Laika Travis Knight (El alucinante mundo de Norman, Los Boxtrolls) es una deliciosa y deslumbrante película de animación rodada en stop-motion y 3D que nos traslada a la época del Japón medieval de fuertes y valerosos guerreros samurái. Kubo y las dos cuerdas mágicas con su hora y 41 minutos de duración es, hasta la fecha, la película más larga realizada en stop-motion, un trabajo que les ha llevado cinco años, con una media de rodaje de 3,31 segundos a la semana (unos 15,9 fotogramas diarios).
[...] El estudio Laika Entertainment siempre ha impresionado con su maravilloso uso de la animación stop-motion, pero esta vez se han superado a sí mismos ya que esta película resulta un trabajo tan minucioso, original y sorprendente que no queda más que dejarse atrapar por su brillante narración y su fascinante estilo visual. Cada escena está llena de personalidad, de cuidados detalles y de diferentes texturas que cuesta percatarse de todas sus peculiaridades, (esa sería la única pega que le pondría al 3D, hay tantas cosas bonitas que admirar que cuesta abarcarlas todas). El pelaje blanco y esponjoso de la mona, las figuras de origami, las espectaculares escenas de lucha… A lo que habría que añadir una historia de aventuras emotiva, sincera y llena de inventiva que resulta ser absolutamente deliciosa.
El director tiene buena mano para equilibrar los elementos más oscuros y espeluznantes de la narración (los monstruos que se encuentran por el camino, las hermanas con sus máscaras kabuki…) con otra parte más divertida con bromas entre los personajes, ágiles diálogos y mucho sentido del humor. La película tiene un mensaje alegre y optimista pero trata temas como la enfermedad, la perdida de seres queridos y la familia. Aun así, yo haría caso de la recomendación por edades oficial y no llevaría a niños pequeños, no porque puedan asustarse, sino más bien porque no la entenderán.
No abandonéis la sala antes de tiempo, porque después de una primera tanda de (animados) títulos de crédito, nos regalan una maravillosa escena donde podemos ver el making off de la escena del Salón de los Huesos y ese enorme esqueleto de casi cinco metros de altura. Un trabajo artesanal tan laborioso, preciso y concienzudo que no me extraña nada que hayan tardado tanto en terminarla.
Minuciosa obra de arte visual, bella y profunda, una bonita fábula con una excepcional animación que desprende magia.
        
            